# ¿Cuáles son los beneficios que ofrecen las aulas virtuales a los estudiantes?
Creado el sábado 03 de octubre del 2020

El software de aprendizaje en línea permite a los estudiantes de todo el mundo reunirse y compartir ideas mientras aprenden lo mínimo indispensable que necesitan para su vida futura. Las aulas virtuales ofrecen una variedad a la que no pueden aspirar las escuelas convencionales. En los últimos años, la gente se ha acostumbrado a la idea de las interacciones virtuales en lugar de los contactos reales. A algunos padres no les gusta la idea de las escuelas virtuales porque no creen que los alumnos reciben el mismo nivel de socialización que en un entorno escolar real. Otros padres piensan que la falta de socialización es algo bueno, ya que los casos de violencia y del uso de drogas psicotrópicas están aumentando dentro del sistema de escuelas públicas. Con los nuevos avances en el software de aprendizaje en línea, los estudiantes pueden seguir aprovechando muchos beneficios de la socialización sin afrontar directamente a esta clase de peligros. El software de aprendizaje en línea se encuentra en su mejor momento lo que le permite a los estudiantes aprender de maneras diferentes y más específicas sin perder la integridad del material. Ya sea que usted sea un estudiante o instructor de idiomas, espacial, matemático, musical, físico, interpersonal o intrapersonal, las aulas virtuales pueden responder a sus necesidades de aprendizaje individuales. Los estudiantes de idiomas, por ejemplo, aprenden mejor leyendo y escribiendo, lo cual es fácilmente posible con toda la información y el software que las aulas virtuales ofrecen para leer.

El «sobrecupo» siempre ha sido un problema para las escuelas tradicionales, ya que tienen un espacio limitado en su ubicación. Si la escuela tuviera que crecer, el edificio real tendría que ser ampliado para hacer más espacio para las aulas. Ya que esta situación implica una fuerte inversión de tiempo y dinero, muchas escuelas lo posponen hasta que un profesor se completamente sobrepasado por los estudiantes y ya no pude enseñar eficazmente. Las escuelas que han implementado un sistema de clases en línea no tienen que preocuparse en demasía por la relación estudiante-profesor. Al recurrir a sistemas de educación en línea de última generación, un profesor puede fácilmente dar a una variedad de estudiantes la atención individual requerida mientras dirige al mismo tiempo el transcurso de la clase a través de un entorno de trabajo en grupo. Si la clase se torna en una labor demasiado ardua para un profesor, resulta trivial el dividir un grupo en otra aula virtual.

Los estudiantes pueden interactuar con sus otros compañeros de clase, chatear y reunirse en línea, como en un campus físico. El hecho de disponer de una cámara web conectada a la computadora puede hacerlos sentir como si se encontraran en la misma habitación que sus amigos. La mayor ventaja que las aulas virtuales proveen, con diferencia, es la flexibilidad que ofrecen a los estudiantes para definir su propio horario. Dado que no se desaprovecha el tiempo antes y después de una clase, flexibiliza la administración de sus actividades al permitirles mantener un trabajo o simplemente divertirse con sus amigos en la vida real.

A continuación se listan, a modo de resumen, algunos beneficios que los estudiantes obtienen de las clases virtuales:


* **Les permite mantener todo el material de referencia al alcance.** Si el estudiante no comprende el significado de una palabra —terminología— o un tema en específico, puede actualizar rápidamente su material de estudio y volver a su discusión en clase.
* **El tomar notas y prepararse para los exámenes nunca ha sido más fácil.** Los correos electrónicos, conversaciones vía chat, grupos de discusión y otros medios de comunicación mantienen un registro que, aunado a las notas del estudiante, le permite a éste último observar en retrospectiva y revisar la información en cualquier momento. Esta es una característica de gran valor si usted es un estudiante que se le imposibilita el recopilar las cosas tan rápidamente. Simplemente, ¡puede revisar el material tan a menudo como sea necesario!
* **Una experiencia de aprendizaje más rica.** En el pasado, era un placer para los estudiantes tener una película o ayuda visual porque la forma normal de enseñanza era a través de conferencias. Ahora el profesor puede combinar fácilmente su conferencia con clips de audio y vídeo para sumergir completamente a los estudiantes en la respectiva materia. Esto puede hacer que el aprendizaje sea más interesante y fácil para algunos.


